[月供股票] 2018年11月 (2)

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

Credit:cony

【趣blogblog】月供$5,000 18年後變三球（股榮）

平均成本法(月供計劃)要成功的先決條件是甚麽？

小數怕長計 月供股票計劃收費可相差逾倍

月供股票4缺點 消委會揭示

月供笑話幾則:

代開住先

留名

lm

LM

諗住加嘢，是但，你開住先

諗住加咩
其實我都有啲建議

冇所謂啊
諗住又執下format，好似上個post咁

大家有咩提議可以夾下

冇諗過今晚推得咁快

有咩好建議

討論＂如何令人自動自覺睇完#1先及増加中文閱讀能力水平＂

下次我試下加段字或圖

41頁都係#1既野咪得

搞到好似做廣告咁⋯要吸引客戶眼球⋯

屌
搞到我上次仲俾人話係基金佬

地鐵同電力先真係壟斷

好多人吹奏既 煤氣 領展 都唔係壟斷

電力有2間，煤氣得1間喎

電力兩間做既區都唔同 冇競爭
電係必須品 煤氣唔係
電可以取代煤 但煤取代唔到電

留名學野

政府有意引入大陸電網
呢樣就係唯一擔心

今年就快完
2017年升足一年
2018年跌足一年
唔知出年會點

基金佬玩月供

#1 漏咗最重要既野呀

50蚊手續費見者有份呀

2018年第一個交易日恆指收報30515.31

足足跌左14%

輸少過14%其實已經勁過恆指了

In 3/823 we trust

你岩
我都係咁諗自己portfolio係跑贏大市來自我安慰
但要賺盡其實要係牛市完之前就賣哂再係熊市先入番場

呢兩隻我都有

邊個知牛市幾時完場
最多你mark一個位置到價就放
例如恆指到30000就放

相反好似幾時見底咁，又係冇人知
睇盈富基金
6,7,8,9,10,11月
每個月個供股價愈黎愈低
下個月都唔知會唔會24蚊買入

有冇人供緊1928

早幾日見30.5忍唔住入左幾手
Fat Fat

要入一手手我會買其他
始終呢隻都幾受大陸政府影響

今日開完員工大會 繼續重注823
攻防兼備

97年跌到2003

18年跌到...

啱啱好。供五年等起飛。
如果起到機

2025年
弓蛇1211價值回歸

3號仔又癲撚左

會唔會明天又跌到hihi

AlipayHK投得港鐵()二維碼收費系統 2020年於91個港鐵站提供服務

66又升

關咩事，有無支那寶都會搭架啦，又唔會無啦啦多咗人搭

話唔定會少咗人搭添，啲師奶廢老埋到去部機先慢慢拎部電話出黎開app

由港女磨袋變了師奶廢老磨電話
腥港人: 典解do不到的? 典解do極都矛反應的?

其實最實際就係炒左d 舉牌黃衫人。月台咁多人仲擺多個人想點?!開支又增加，仲有d工程師人工好心就減d la.香港咁多工程人員炒左又有人狗衝入黎啦

點解我入excel計出黎個均價係71.11
但ticker顯出黎係70.98嘅

唔明後半嗰段咩意思 cut cost同狗衝有咩關係

炒完又有fg狗衝入mtr.唔怕無人做
貪快打少左

呢批人加埋都唔會好大開支
最實際炒幾個膠層。反正都做唔到野，做又做唔好。

畀你講中

劇本跟本就係會跌到落14蚊

我睇返上年年報講收入增加左但維修開支大左。所以focus左係維修到姐。

鐵網網長左 維修個lump sum大左咁？
無特別留意66

你遮q住個股數點q知邊邊計岩 加埋就咁除12好唔好

睇唔到

好明顯佢係就咁加埋再average唔
原來真係有人唔識計

omg

禁左次計數機
Average 11個月嘅平均價又真係71.109

癲撚咗日子唔好係月供日就得

月供po好多傻仔

家下好多傻鳩跟風學人月供 連d 股數 均價 股息都唔識計

個個諗著供股賺錢
呀婆都識供啦

Payme過數ok?

用曬大陸料。點會唔大開支⋯

小學未畢業已經識用月供儲錢

過粒膠比你

未識計數已經學人供823

睇都眼都凸

找數啦見者有份

邊個話呀婆都識供？
呀婆唔識玩呀

呀婆識玩2800

呀婆愛股1211，1928，2899

請問有冇人記得今次大貓股代息幾錢作價？

Aastock有

8.243 usd 我無記錯既話

大貓真係無心做月供
整左咩plan又無得睇
入貨價到依家都未有得睇

題外話
出面買樓個班人發生咩事

出邊咁多樓post.講邊個

上個post都咁講。
但我又覺得等信無所謂。
月供都係唔想自己咁多買賣。

弓蛇 : 對金沙(1928)的估值，亦比之前略有調升，這刻的估值為$32.5-$48，即是這是一個合理區。

當股價處於$32.5以下時，就是掃貨的時機，是買入的好機會，
至於佢如果處合理區，例如$40，仍然可以買入，但策略上就不是掃貨，而是分注買入，又或進行月供。

如果佢處$50，即是過了估值的合理區水平，這是就最好停止買入，當然，如果是很優質的股，例如金沙，在這個價，小注月供都可以。

弓蛇手持好多1928

12月大把機會入

hsbc 11月2800買入價25.4

轉EWH啦

儲緊股

EWH 每股 $17X港元, 可一股股買
入面既成份又冇左大部份支那野, 息同價都靚過2800

唔好意思，請問一下派息問題，我用匯豐月供緊匯豐，想揀以股代息，我係咪要落分行或打電話通知佢我想以股代息？定網上銀行可以處理到？麻煩了

落分行排隊

間間銀行都差唔多，
網上銀行》證券投資〉企業/公司行動

唔知喎！問完上來分享返丫

你重未做?係咪已經過左時限呀?

無記錯中銀果度寫十一月六號截止

無揀就當你要錢，下次請早

而家升番D,以股代息就賺多少少

屌你老母恒生星期一扣咗錢今日睇ebanking仲未入

巴打供幾多隻？

一隻

無人用霉氣

恒生手續費好貴 一隻50蚊
如果我用恒生供3隻就要150蚊
我個戶口除左出糧冇其他用途
仲要keep 住擺兩萬蚊唔郁得

一直都想將恒生+中銀戶口取消佢，開個匯豐戶口
出糧+月供股票+強積金全部用晒匯豐
咁就唔洗左一個戶口擺一萬，右一個戶口擺二萬

我係唔會買0823, 0002, 0066, 1038

用匯豐啦

咁要加油比心機cancel la…

本來都想開hsbc供，有mpf頂住可以開advance
不過我出糧、信用卡、公司戶口、定期都用開恒生咪懶得搞，點知第一次供就delay我
本來想供轉供$7000又要下個月先轉到，好很煩

回錯

張恒生信用卡我想剪左佢咁濟
250先回得1蚊cash dollar

恆生琴日入貨，所以T+2要下星期一先睇到入左幾多股
下星期二睇到退番幾多錢俾你。

當年一畢業即cut恆生
留中銀月供
匯豐出糧

點解

佢upgrage 我去preferred banking 所以我冇cut
不過代價係要放20000係佢度

中銀今日叫我升
我都唔理佢啦
條件係一年後account 要有廿萬

不過如果我用匯豐供，成本應該會高過係中銀供

交水電煤有回贈，算有用

平時交水電煤係我老豆拎現金去交

叫佢比現金你交

費事煩，cut左張卡好過，又唔係特別好用

點解ticker show個cost出黎咁怪 ？
Market value 係岩數，但係cost就顯示錯，搞到話我豬左錢，但其實冇豬

肯定係你搞錯啦 點錯法

搞掂左，派左膠

想問個白痴問題 如果第一個月既月供信唔見左 點搵番個買入價

(供款額-退還款)/買入股數
利伸:小學未畢業

供款額同還款額都冇，得買入股數

一係問銀行 一係等月貼單

thanks!
打去問

網上銀行冇得睇返？

冇 冇得睇番上個月投資結單

冇得睇番上個月投資月結單

綜合戶口結單呢？

邊間
買入價中銀一通可以睇excel
學另一位把打講 等月結單都得嘅

不過今日知同遲啲先知都無咩實際分別

睇嚟個市開始唔掂
大家有咩策略

愈供愈跌 愈跌愈供

月供。加供。再加供

跌市唔儲貨唔通升先儲咩
升市就炒啦

加供

跌左8千點先話開始唔掂
你訓左幾多個月

我excel一通冇價
定係有另一個一通excel？

唔掂左好耐啦
其實唔係唔掂，只係回歸價值
月供有平貨入

今年個總回報負0.9%
其實平貨都唔係平好多

今年表演 藍籌黎講823最勁？

唔該巴打
終於多d冷門股入excel

月供黎講中電定唔知中移動

整緊問卷
希望各位g持

有咩係冷門

7月開始月供
2,5,66,270,823,1038,1299

表現
270>1299>2>823>66>1038>5

個倉暫時靠東江水頂住
大家飲多d 水

好少巴打報呢兩隻

打J 系列 - 月供的防守力
5號仔7月 73蚊跌到e家68蚊 (-7%)
最低試過跌到60蚊附近，接近2成

但月供average 左後，暫時只跌2.8%

中銀月供
11 175.8
823 71.85
939 6.27
1299 62.95
2318 75.6

對上果次派息已經除淨左，雖然要21號先派，但係理論上已經可以計埋入去，所以實際唔洗蝕2.8%咁多

你地計數果陣 月供倉 同 1手入既倉 會唔會分開計

我就放埋一齊

加埋仲蝕緊1000
死人1隻小米蝕我2000
仲要係止左蝕 否則依家蝕得仲甘
真係妖股黎

435 算唔算
供左2手 下隻主供3號仔

新手一問

中銀月供股票制度能否月供外國股票？

如：Google，Tesla，Apple

謝解答

我分開倉。分開計就發現月供先係賺錢的方法
⋯一手買果d無一幸失

小米？⋯中國股我以後都唔會掂一一一 一一一

現在揀股難左⋯想搵隻完全唔受中資影響⋯

小米一役之後我都唔再諗中資
依家一定揀公用股
做完research發現某d收息股幾乎年年都賺息賺價

2 3 823
賺息賺價

啲問題進化左

e次有水準

真係未有人開過

問過

買得小米就一定短炒 輸少少好正常姐

要先去香港各間公司總部拎張form填
之後親身走去中銀交表
聽人講，唔知係咪真

去麥當勞叫KFC

可樂冇百事

講真
玩鳩你

求真相

認真答下其實可以手動月供 但手續費好貴

我每跌10蚊入3股
207 197 187

真係有人會長渣小米 除左當新股炒頭一兩日 真係諗唔到理由買佢

有類似既可以買
Google > 700
Tesla > 1211 / 175
Apple > 1810
唔洗多謝我

全部支那老翻

1810係我人生中第一隻買既股黎
咁就hi左

醒目仔

第一隻輸少少已經汁番身彩

可能好事！好多人第一隻股就贏。之後以為自己係股神
到時一輸就大大鑊！

招股價堅持到呢刻都未放
夠膽就跌穿10蚊比我睇

出多兩年業績就應該穿10 嫁啦

抽你地d水 出花紅比自己

龔蛇條撚樣真係傻撚左
月供3000 股本72000 兩年上到9-12萬
再睇下佢下面推果哋股
兩年由12萬變7萬就得

盈富都潛力

1211冇左中央補貼電動車

有潛力繼續跌

即係個個月都要夾埋星期六日成7日先見到？

佢要個個月睇佢出優惠去登記埋先多啲
今年都有兩三千cash dollar入袋

我而家主要用緊渣打 sc，而家基本上所有洗費都係碌卡+八達通自動增值
仲有每個月既5000 payme

你有無美股戶口 係咪開市時間set 買賣 ？

An 個股票記帳google 冇左，求apk

which?

做咩唔用ticker?

有邊隻股一開始唔係新股?

你用腦諗下個重點係邊先啦

小米唔係仲蝕緊錢咩
新股上市得幾年有水份嘅業績 仲要蝕錢
短期內睇唔到價值 係要捱吓價

所以就係問是咪要另外再去開多個美股戶口先可以買賣

中資gogogo

正常入貨後2個交易日見到 所以撞正星期六日要4日
恒生寄嗰封信會快過網上check 1日左右ge

你就出糧

成哥1211 又贏

12 11 12 11

3仔隻妖股升到我個平均價 想入1手都咁難

升又妖股跌又妖股

升穿哂我個均價 完全唔想入

得幾舊水

我明你問咩啦

股息再投資滾大佢

我都係
本身等緊佢跌到均價

月供緊 等緊岩位再入

覺得幾多先係啱位？

分注
25/下穿25

想入返d 嘛

same

減供住先，穿均價再加供

穿24都唔奇

穿20都唔奇

新手想問下可唔可以係boc個app到做到月供股票？

話說有冇人有留意開維他奶?
睇返佢咁多年增長得好撚靚仔，想入返手擺下，但睇文章話佢現價有啲貴，各位點睇?

貴到仆街
年頭就仲買得落

係咩
但係咩原因搞到佢升到咁?啲大戶當避險咁入?

大陸個廣告 飲檸茶好似吸大麻 就唔知點解好hit... 好似長期銷售榜第一

不過講開大陸，佢地好似好撚多老翻維他飲品
我有啲擔心345以後仲keep唔keep到以往嘅增長力 你知大陸班仆街隨時老翻告鳩正版轉頭

王老吉 多加寶
維他奶 維她奶 維它奶

想問下有無group入

有咩呢度講咪得

入group 咪又係問過數未？買貨未？

手續費

入group

Group有咩用

多唔緊要 要唔要脅到345嘅地位先
個人未上過去 唔評論

可能用黎貼洗屎眼嘅bam圖

中銀月供有330

維他奶係隻好股，不過PE成45就高得有點兒...

係都唔錯

技術上可行，不過要睇中銀整唔整 你可以同中銀反映下

文章from 呀蛇？

維他牛

64.7

唔係，自己google維他奶國際睇過幾篇評論咁啫

之前都好似見過連登有人係咁二講過

btw話說貿易戰會搞到大豆，維他奶會唔會有機會跌咁啲咁呢？

的確貴好多
你睇返1月同宜家個價
當然如果你計過價值覺得岩價可以買
一手太貴冇買
買大快活收息算

自己以前有計過 過去6-7年 平均pe好似係37左右
45以上實在太貴

諗下好

在跌市中有一隻奇葩，就是維他奶(0345)，這隻可算是內需股，主攻香港及內地，同時維他奶曾向媒體透露，公司的大豆並沒有來自美國，所以暫時看不到受中美貿易戰的影響。 上半年公布的中期業績亦理想，若不計出售北美洲資產的收入，公司溢利增加12%，算有交待。

哇屌呢隻真係好撚正 幾時先可以入手

巴打而家有冇持貨?定等緊時機

我係年頭無買係度揼心口

當時仲係20蚊 一手4萬咋

好野貴好正常

覺唔覺今個月過得特別快?又來月尾

覺 聽日就20號

開結月供後 個個月都感覺過得快左

3 5 823各 1皮 有點成功感
仲要加埋股代息

最近由恆地visa換左做visa signature
張卡幾靚

啱啱今日收到信
eBabking都仲係未有價睇

恆地vs ? 係咪黑藍果張

e-Banking係唔會有價睇的
所以唔睇信的話就要自己用入貨數量同埋退左幾多錢兩樣野計番個買入價

淨係知供得愈耐愈多分
5:1
3:1
1:1
咁

個個post都有呢個膠問題

其實過咗50蚊手續費仲算唔算抵

大戶
仲有現金流嗎？

黑白色+彩色反光面
岩岩上網揾圖，原來我果張白金係初代卡，設計柒到...
依家係紅黑色？幾型喎，雖然唔會拎出街用

人地閒錢都可能係你份人工幾倍

大戶都月供

3號咪撚升啦

升返平均價啦

琴日先有人話中資gogogo，今日又跌返哂

呢度無乜人供中資股
大家都知渣長線唔知將來會點

呢度多數是對未來有期望的超級大淡友！

yes

輸到hihi

係
太多不確定性
政策要你生就生

梗有人明知坑有屎，偏向屎坑聞

睇住啲內銀內房、2018 2382 763 1810，恕我不敢倒錢落海鳥，交俾啲睇好支那既人去買啦

11月月供1928買入價 30.55

一拎出來 比人知你係月供會員

張恒地卡除左月供冇用途
所以唔存在拎出黎比人知依個問題

太受經濟同中國政策影響
唔係月供既好選擇

比亞迪又升

有 各一皮應該唔算大吧

6823 52周新高

有
每個月落去分行用Apple Pay供股票

大家覺得1373收息好嗎？

好

太少 手續費都蝕死

唔好

會唔會冷門咗啲

Btw 接龍： 好

而家係有黑同紅黑 黑果張好似高級d

是旦

好唔好

點解冇得供345

財技妖股

Email中銀反映下 之前有啲股都係咁加左

我係hsbc供 真心想供

同hsbc反映下

有得供實供
長期貴價股 月供咁入唔使揼心口

得致富有得供

係

維他奶都想供
你買幾排維他奶等佢升值好過啦

有潛質做82年維他奶

搵過哂咁多間銀行
得致富有
如果恆生有我都會供

所以儲下錢

跌一蚊都跌2000

有錢再供

無錢咁睇

無錢咁點

富途買碎股當月供啦

特燈開佢為左供345

無錢咪月供

不了
致富供一隻每月50蚊手續費

點解無得供778
下下一手一手咁買

9000一手有找喎
唔算貴啦

咪係 對比345

條友講黎講去都係呢d 好悶

一手手買要手續費 月供唔洗 慳好多

長建粒APA種子發唔到芽

等買其他野

睇到識背

有無人用富途買碎股當月供 睇番手續費又平d 就算我跟住中銀入貨日入貨 起碼我都唔會係全日高位入貨

睇你個每月供幾多同埋每月股收息次數
如果你愈少供股數目咪抵
如果供多隻，供4季收息股應該會貴過中銀月供

仲有每次收息牛牛都會食你30蚊手續費
中銀唔會有

月供得遲早思覺失調，供到唔知想佢升定跌

升又開心 跌又開心 真妖股

無料到。日日月供。呀婆都識喇

呢排我都賺夠 想比其他人賺下

咁都可以出名

你供2個月都1舊水啦
咪又係同一炮過買140蚊手續費差唔多
差幾40蚊咪鬼計

Ching 找數未

岩 傻仔先玩月供

講起月供
止凡之前上節目 有講自己都有月供
原因係某啲股票好難出現大平賣嘅機會 月供就係依個情況適合
佢自己有月供823同66 (同好多巴打一樣 )
大家點睇

等睇10:30一刻

美股

納dee又跌2%

呢度唔係淡友post喎

Sorry

呢度都有個呀婆老師

所以佢咪識背囉。你睇 真係連呀婆都識

咩料又跌

希望2019年唔好再有人問中銀幾時入貨

你覺得班盲西會睇？

放第幾頁都唔會有人睇

寫埋幾點入啦

點知
佢寫開市後15分鐘開始入

都有一半月份係準時11號

真有心

#1都冇人睇 到時繼續問

佢哋需要的是一個奶媽照顧

唔好再理呢條垃圾啦, 寫埋D 呀媽係女人嘅野.
只不過係投資界比較早期有寫blog 嘅人所以食到頭啖湯
個市係咪過熱? 「哈哈」
佢個實倉有D乜? 唔講,
合理價點計? 唔敢示範

一咪響度扮晒嬴家咁, 其實就無料到.
成日鳩吹過食年息>6位數, 屌佢啦, 個本夠大的話個個都做到
只不過係食到QE後中港個大升浪就出來也文也武
拱sir 呢D 雖然每次錄音機咁但起碼夠膽講咩係合理價、肯推下 2800/1211, 呢條食屎止凡連no. 都唔敢提出來沽名釣譽

冇諗過大家對佢咁大反應
其實只係想討論 月供適合用係長期貴價嘅股票 依樣野

煤氣十送一原理

人手置頂啦

巴打個excel好有用，我都係用大貓，但有個問題，如果某個月開始要加供，咁個本金改左既話，條功式計出來咪會唔啱，定係有其他位落加供個數?

好大怨氣

0066: 眾人皆升，我獨跌

dllm

關你咩事

頂你 我供緊66

傻仔先玩港股

跌咪入平貨

66 都唔知供黎做咩

垃圾股

息又少 增長少 不如供823

佢係66打手

66全板都綠，得佢見紅，好震撼

日日升咩

出年加你車價

傻仔先買港鐵

我個倉都有係手 好想甩

咪甩啦

自駕人仕。無影響

人地幫你壓低個價比位你加貨

之前夠話膠鐵通車會爆昇啦，結果呢？

點睇佢個friend鍾sir

？

笑死 加蔥

原來有人唔明

?

點睇

66?

2800 買 EWH

月供既大家睇長遠可以睇到幾遠

十年

除左2800之外，佢個list 如果係我供都好安心坐貨

我開始對長建前景有d 擔憂
再難買靚野，
仲有歐洲果邊每兩年都梗係有一個國家將近破產
歐元英鎊匯率持續好差，應該係講無好過

增長愈來愈難

同意 所以無買無供

2800買入價OK嘅話，其實都唔差

基金佬

在我 26 歲時，我成功擁有 HKD$50 多萬，完成當年的目標。這時我突然覺得其實 HKD$30 萬不多，於是便以 28 歲有 HKD$100 萬作為目標。

這目標有點難度，猶其是自己月入只有 HKD$2 萬多，沒可能像以前剛開始一樣，只靠節流、儲蓄去完成這目標。幸運的是，在我去年沒寫 blog 的時候，我在港交所爆升前大手買了它、煤氣股價不斷上升，我又成功在今年樓市見頂前，以樓價高位完成轉按。

月入8,000元的年輕人，一年內死慳死抵，上班坐巴士、自己煮食，不煙不酒不賭，成功儲得七萬元，再加上富爸爸資助645萬元，成功購入一台林寶堅尼跑車。

供到老。到時收息退休

只可以講供2800 唔係會輸錢，始終都有息收
係賺唔到價，賺少d

不過好睇大陸，如果大陸捱得過貿易戰
十年內再破頂不是夢

恒生指數匯豐比例都比較大，如果息口返返去正常水平，匯豐表現唔會再好似過去10年咁；中資方面經過今次貿易戰，大陸應該會更加着重開發自己技術，始終大陸人口多，內需都係一個好大嘅市場

你2800渣左幾多貨？
個名都改埋2800

應該咁講
當中資成份股收皮港資再起既時候
恆指都可以加返港資落去
其實冇想像中咁差

暫時未有，睇啱時機會入

認同
反正以收息為目標 費是賣出買入
開始唔想理啲貨係幾錢買入
只係希望快啲儲夠果個股數就算

講開匯豐
收息可以揀收美金息
呢樣野幾好
可以儲下美金又唔使兌

點解唔揀股既？

因為我每個月都供一萬蚊HSBC啦
所以息收番cash

巴打淨係月供匯豐？

$10000 煤氣
$10000 HSBC
最近停供左0011 823

個重點係香港個息口幾時先會上番去平均值
而家美國加加下又話差唔多

大芋

我做左10年野啦
我見呢度啲巴打都好後生
岩岩開始做野冇耐
慢慢來啦
咪等將來加左人工先再供多啲

Total供左幾錢？

5仔派息

畢業做左年幾
由第一個月月供2000
到宜家月供7000

廢鐵快d重上42 我就賣q左佢

長線66 無得輸
賣來做乜

不如又定下幾多錢再漒水洗屎眼丫

823 上呀

月入$8000，月供$10000

落返黎先，未夠貨

月供係用閒錢 搞到自己玩金流有問題 何必呢

佢只係用人工25至30%咋喎

我中銀月供果50 等緊你俾

想問下有玩美股既巴打們用咩app 睇股價派息之類？

中銀要點禁先揀到美金息?

我都想知

或者到時真係等錢使 賣咁啲股

維他奶升到癲左

我覺得鐘記好少少嘅, 起碼有計下數做下估值, 有返D 膽show 個模擬倉
雖然成日打飛機、同止煩互含真係好惡頂好噁心

話時話香港D 銀行真係好仆街, 只係俾人供埋一堆中資 乜鳩A50 呢類支那野
3140 呢D 無一間係可以供, 變相想玩指數 又穩陣嘅得返 2800

2800 = 買齊所有支那野

2800穩陣我真係笑而不語，睇下藍籌有幾多隻支那底既股先啦

要不是今日俾支那股拖累，恆指早就爆昇啦

今年2月開始供2800，-6680

咁又唔會爆升, 只係冇跌得咁癲
要買真香港有做生意既 ETF 就買 EWH, 成交量仲多過 2800 又唔會比人食價

咪係
我想供維他奶呀仆街

國家任務！誰敢來表態？

每個月手動入一手啦

牛牛

sorry
派息上網睇好d

標竿呢

我睇緊幾時轉哂2800做ewh

致富
50蚊手續費每隻股

5萬

佢話擔心結婚唔夠錢應付

結婚大有大搞，細有細搞姐

得果1厘供來做乜

如果2800 去 EWH 就愈快愈好啦
我就成身 QQQ SPY VTI IWM 滿江紅轉唔倒住, 唯有供多樣

高位開始供 欽敬你

供黎洗屎眼

煤氣黎料

妖股不了

財技股不了

妖股先從月供日後 不斷gogogo

年尾花紅Go Go Go

供咁多指數基本
呢排大跌有冇入貨

都係果句, 跌唔買, 唔通升先買咩
我真係冇D人咁叻睇通未來, 知道幾時底位
買得呢D都唔會放, 買完由佢放係到

前景
香港品牌
呢兩點已經夠

唔買妖股。唔通買仙股咩。
自古仙妖不兩立

我都想供維他奶

自己落超市買2排啦

明日既可口可樂

823搞乜春
賺息又賺價

癡左線
如果年頭入 今日賺左50%

不要再說了
想入都冇錢入
又冇得月供
維他奶=最後贏家

四叔

未夠貨啊

認真 不如齊齊EMAIL中銀搞搞佢？

都可以
同埋交投量唔高的話會好貴
試下先

一日未退休一日都未夠

細有細搞， 唔搞 lu

大家既823係咩價位

71

愈供愈貴

72.2

$69.43

我66 但愈供愈高

想問下
話說我10月開始供，當時組合入面有2800，但諗諗下之後11月跳咗船供轉咗第二隻，
咁你地會選擇趁早睇啱價賣咗佢定照擺係到墊煲底長揸?

24揸到30賣

OK

大貓今日收到息

2800唔食波幅賺唔到錢

1股

66均價應該供左好耐啦
我2017年開始供供極都咁貴

又可以食個m記

$54.61

未收到

尋日已經收到

$59.01

$70.69

食唔到 以股代加大

幾多貨係手

儲左5千幾股了

岩岩又入咗網上銀行改咗指示, 四叔
唔該繼續接濟蟻民

四叔萬歲萬萬歲

加供12?

無人用ge 野

升翻先黎加供

我都諗住加供12

冇人買樓嫁喇

咪係
貴一貴先黎加供

跌又減供

拎少少供含地好D?

跌係有多供幾多
煤氣冇人用唔好供

比較下地產業各間公司先再決定
兩個月前諗供12定16好
最後開始左供16

新鴻基啲野我真係有所保留

係新鴻基啲商場翻工，啲廁所天花成日壞
要12好過

會唔會12啲天花仲差

16搞商場真係冇得輸，當半隻收租股。派息開始有4％，而且最近加派息。

之前返過樓盤pt
啲客同aa都話新鴻基個'蹟'(諗唔起個字)同料係靚
唔洗擔心

利申 唔識睇

我都係睇岩佢前排個息率幾好，所以先供
點知咁快又上返去
明明今個月月供價先100蚊

則
樓黎講新鴻基用料應該係全港最好，商場就唔知

商場睇地點 人流 鋪頭？我都係估
有固定人流 有租收 年年加 都係無得輸

我唔知人流同營業額/租金有冇直接關係啦，但新地大時大節都會公佈人流不斷增長。

地點方面，東鐵線沿線商場又食正自由行。南昌v walk、元朗YOHO食哂、屯門v city食哂大西北本地消費。遲d啟德仲有新商場，相信又係另一地標。

12 首先貪佢10送1
如果覺得2隻都好 WHY NOT BOTH

Lm 月供 3 12 1038

等除淨後 不過唔排除又回購了

ALL IN 66

30萬拎黎月供10個月

all in 345扑暈自己10年後起身執錢買豪宅

冇人知佢係咪會愈黎愈貴
月供的好處就係拉均平均價

突然有一筆30萬錢？
借左稅貸？

睇你目標啦
如果唔係借返黎
我會月供咁用
買345啦
下一隻700

當連登仔都吹奏維他奶既時候....

未試過月供股票，做咗10年野，預每月供1萬當儲錢。請問而家開始應該入邊隻好？暫時睇中煤氣同5仔

3仔冇人用所以冇人吹奏

雷蛇

做咩月供？目標？
供幾耐
點解睇好煤氣同5仔
煤氣太多理由支持唔好供
1. 新樓冇煤氣
2. 電爐大行其道
3. 00後唔知咩係煤氣

中銀月供？ 想保守d長線投資，預退休用，平時會買其他股票。因為見5 仔高息又穩定，煤氣大陸有其他投資，高息

ching 好似幾合理，本地市場開始面對電爐競爭。咁請問建議邊侵？

見上面有人提止凡同鍾記
其實成班blogger 成日打飛機搞飯局之後又懶係分享有得著好嘔心
出書個陣又自high
到底香港有咩高質blog

同我差唔多
我all in煤氣
今個月第一次月入咗5000，下個月入番11000
下年一月開始每月大約供8000
總之就平均兩個月要入到一手

E到LOR,個個BLOGGER都係為錢寫BLOG.
你睇E到D 手足唔收你錢個個月都解答D ON9問題就知連登手足幾咁無私.
搞手無錢賺,但求打和開開心心供返餐

月供真係分散風險
供左5個月 恆指跌左15%
但個倉仲係正數

保守長線，收息？
個三點證明你冇追post
excel係咩你都唔知啦
請追post

其實鍾記出書教埋估值有咩好反？

我覺得鍾記算係比較值得睇

就黎10送1
個價開始比人炒上

呢度好多山埃

啱呀 最緊要煤氣送紅股吖嘛
年年最少10%增長 聽到都扯扯地
學估值？不了
睇基本面？不了
睇年報？不了

其實都係借啲blogger 想引起啲除左叫春嘅討論姐

儲5年貨就走哂

人地上左神枱
你得唔得?

不如咁講 點先叫做高質blog?

認真答你 我唔係好明點認你覺得5仔穩定
而且佢派息比率好多年都接近100%

電爐點解只係本地市場開始面對競爭??
電爐香港獨有?

難分真與假
新手未做功課好易出事

你走啦，唔想搞大佢.gif

我意思係煤氣喺本地市場因為新落成大廈未必用煤氣，所以唔會有好大既用戶增長。但係見佢喺大陸發展緊好多燃氣項目，所以先咁講。5仔就覺得派息比率高。

驚你賺息蝕價
諗唔掂睇excel睇返呢11個月每隻股的累積回報
你接受到就可以開始供

每一刻都要打醒精神，保持分析能力

唔該晒！

其實我有睇過excel. 但係今年跌市，銀行股由高位大幅回落，公用股算硬淨。考慮埋息同價，唔識比較，所以想請教吓。

唔洗爭 冇人買樓 電爐同煤氣爐都冇人用嫁喇

其實投資得股票
要預左上落10幾20% 好正常
大跌市跌35% 以上都係好常見既事

月供黎講， 一時三刻既股價其實無意思
除非隻股票升得太快要 realize利潤 (e. g. 16或之前開始買 qq到17年底沽)

Lm

呀婆你岩 條友真係唔識架WO.JPG

Sick play

打手非中立？

我發覺好多人 唔只係新手
都以為煤氣幾年前個價係$11 以為用$11買到 仲每年有紅煤送咁著數

但其實因為佢地睇個圖表係已經復左權既 (即係用今日多左既股本 去計返當年既價)
係2013年市場上買到既股價係大約$22

Sorry各位我自膠
我落左分行問，佢話正常會寄信叫你揀，只係咁啱我收唔到信

中銀app點睇到月供個介面？

咁都叫神 原來真係有人會信
你話曹仁超個d就話姐
鍾記個d估值冇話唔好 係覺得太多人冇料又趁機開班出書掠水姐

一直用網頁版睇

係囉 淨係網頁版睇到啦咁

算喇 佢地打飛機打到上晒腦
連坐低學吓基本概念都唔肯
日日都仲覺得3號"送"紅股
我夠膽講好多人連除淨都唔識
人供我又供 好快財務自由

用$11計買入價 再計每年十送一

唔怪得咁多人吹到煤氣咁正啦

啱呀 又十送一又派息 計埋年年穩袋12% 未計股價升 畀我就all in 複利咁計 十年夠退休

最慘係啲blog 同youtube channel 都教錯人

咁大獲 真係信錯網上blog

咁係點計

又係時候review個月供策略

呢篇文嘅解釋係咪先係正確概念?

要啦

睇下自己出年可以供到個pool幾大

12月出statement 日比埋份問卷大家填
睇下大家目標

題外話，本人7月、8月都會有投資課程，詳情請到facebook「龔成」專頁中了解） 龔成老是常出現

一年供十萬就夠

龔成 d course on9 地貴

同我年度目標差好遠

你幾多

same here

一年十萬十年都買唔倒樓

你覺得月供買到樓？

哦
興趣黎姐

真心搵到潛力股
幾年升一倍有可能得
345

有可能升一倍，都好大可能跌一倍
你訪問下之前月供qq既人
月供就供指數，最多公用股，其他不了
公用股其實都唔建議

我覺得要有指數基金
你個ewh vs 2800 post好正
呢排美股跌左一排係咪係時後入手指數基金？

我自己會入，但個個都話熊市唔入
但熊市唔分段入唔通牛市摸頂入咩
下下睇得咁準就唔攻啦

升到咁

66

升到咁，又冇位入

逃生門已開

月供想買樓?
一個月供2皮 , 供夠5年可能得既

綠撚晒

月供股為買樓真心笑左

未入夠呀

買收息股為買樓都搞笑啦

要發達一定要買"中"倍升股(大股qq/炒股仔)

買收息股只係幫你每個月儲到既錢貶值得唔好咁快

你月供供到買到樓其實只係你本金大

證明你本身都有實力

Ageer

插完3仔係妖股 即刻爆升

買居屋咋諗住

妖到咁 仆街

其實係人都知煤氣除淨呢樣野
但呢兩年突然咁多人吹奏
因為呢兩年除淨完的確keep到個價有突
剩係講呢度買左一百萬煤氣個巴打
均價14個幾 賺到笑啦 而且仲有係16放左啲止賺

啲公用股都升好多 睇黎又捱貴貨

月供d 股如果唔係等錢洗都唔賣住

有無人有供270

年年10送1,但永遠KEEP 15蚊,我OK

14.幾 後悔冇入

後悔入得1手

下年夏天又跌翻去15架啦

師兄識玩

入入入

知唔知點解呢排升咁多
夏天會跌

大家煤氣均價幾多？
我$14.51

天氣凍啦

你就好

14.30 不過得2000股

因為夏天少人用煤氣，所以收入小咗

電爐大戰煤氣爐

夏天d人食凍野多過熱野

13.6

賺2蚊

白色巴都係大戶黎，無記錯嘅話

啱啱開咗戶口 嚟緊12月供第一次
target 係5年後儲到啲錢結婚
我諗住供4000, 3000盈富，1000煤氣
隻煤氣睇呢度啲巴打話供唔過
如果係供邊隻好啲?
新手勿屌

66好d

6823
入咗1手咋

700劍指400蚊

939

1211

1810

all in 3仔

咁你記錯了 我係四叔大好友only
一百萬3仔果條友仲未出聲

送左一次股後多過1M了

你重有幾多貨係度

有冇巴打月供係自己買入碎股
如果用券商自己買碎股會唔會唔低

呢d有冇巴打已經財務自由?

傻仔先用強水洗屎眼

淨係賣紅股都夠

傻仔先玩月供 仲想財務自由

開始轉問題
自己比較下先

不如咁講 你自己買碎股 玩乜月供

345
利申一盒維他奶都冇

而已升到爸爸聲啦喎 月供都係諗收息為主算

係 主要收下息

兒登仔瘋狂吹奏既結果只有一個

繼續吹
345！345！

上呀823

終於正倉 蝕最入肉係2800同2388

2388係38蚊果陣停供+賣晒

同我跌呀

個倉-0.幾% 已經算叻仔了

我供左半年 +1.6 %

我都大半年 衰多手70蚊入左手5仔 拖累 同66仔

趺呀
下個月唔想供貴貨呀

823 又升

5仔跌唔到落60我都唔會入貨，月供入就冇所謂

60蚊個陣走甩左

一年 +1.5%

最好跌到我供飽先好升

大家咁話

13.4

真係5年以上先會見到月供既威力

跌呀

展展買玩具啦

16.1放左少少 觀望14蚊
暫時停一手手入 月供繼續

供咗年半 -3.9% 我覺得算係咁

啱啱發現10月同11月 中銀都無幫我入到
打去信用卡中心就話無幫我凍結供款嘅記錄
我check 過月結單 無理由唔夠信用額
聽日再打去中銀問
有無人試過咁？
好傷心 低位竟然無入到

後知後覺

依度成日叫人打去問，真係有人會無入到

擺係到 一路都唔點理

個市唔係咁就上返去呀嘛

訓左兩個月？
呢度巴打出statement 日會狗衝download 睇黎
再入落ticker

竟然有人完全唔理兩個月

月供唔係就係俾唔得閒理嘅人玩㗎咩

唔好估個市
同埋G20未知會點
等陣習大大嬲嬲豬

比窮人玩

月供日第二朝即刻login睇statement入落google sheet

供個日係重要過出糧個日

冇錯
好緊張

係 出糧都無睇得咁實

其實你都啱d嫁。不過建議你做好準備先唔理。
其實呢度都不停review 月供嫁。
只是對比日供。係放心好多。快d搞返佢啦⋯⋯
月供會上癮嫁

懶到唔想睇 點知真係出事

已經供左半年有多 依排忙先放係到唔理
聽日就打上中銀

你不理財

平時睇實無事 一唔理就出事

年度目標希望有7%

除左all in 收息公用股外，今年好難做到7%

所以今年要買多啲
升返嗰年就會有

miss 左兩個月低位

一年8%係基本啦

撞到正股災係咁

今年跌咁多,重係正數已經好好

係呀
因為月供股票只可以係咁買貨
股災回報差係必然

有買美股既巴打，想請教下係咪用唔到ticker 計數？

如果係咁你地用咩app 計美股？

繼續買唯有

好在巴菲特唔識睇中文
唔係實請你返去做基金經理

未驚過

美股版ticker限左50個transaction
所以我只係用excel
有冇其他好介紹？

收入增加4.8%至港幣14.730億元

本期間溢利減少14.0%，由港幣1.171億元至港幣1.007億元

年度化的平均股東權益回報率為26.7%，下跌2.5個百份點

活活

我未開始供，問定呢度啲巴打點記數先，我連ticker都搵唔到邊度入美股

大貓升乜柒 跌呀同我跌呀

molamola

好似美國版app store 先有

Stock master 都可以入美股

大快活

大家樂反而強勁

所以買連登仔對家就無死架啦

買左都係唔講算

唔緊要啦 等大家圍番個爐取下暖

9成幾本地業務都咁

唔會上到$70既
只要一直低過$70
就拉低到我持貨平均價

我均價66.8

巴打介唔介意分享template

跌呀大貓 均價68好貴呀
快d去番60蚊先呀

果陣差幾毫去唔到60冇溝到貨

係囉，好想知自己有無汁到平貨，仲開心過出糧

不要再提了

一係同我升高D 等我走左隻66佢先

咪走啦

一講66你就出現

唔使後悔 唔使心急
真心而家大熊市
始終都係會跌返落去
繼續一直月供
一直儲cash到時大手買平貨
千其唔好all in哂去月供就得

佢應該重倉66
次次一講就出黎

66 真係好垃圾

利申 蟹左好多

冇keep record我只係諗到咩寫咩

傻仔先買66

等緊隻1038到家鄉就放晒佢

係唔知要等到幾時

1038

1113

1

6

3

意見就比左
做唔做就唔知佢地

香港人唔係太熱衷ETF

太多大陸野，轉ewh

EWH (MSCI Hong Kong) vs 2800 (含恒)

睇下近一年對比你就明

岩岩睇到啲幾好笑嘅

月供3萬5
10年已經供左五百萬
重要問撚sir

咁大年幾仲咁多高風險

不如全數公用股好過啦
其實佢係未想退休

突然訓醒咪問下網上名人

你睇緊咩書學點選股

佢儲到咁多撚sir一定叫佢買債基

我估龔成，50隻優質潛力股

睇哂成個#1 ＝ 學左5成，另外5 成就經驗

同我諗一樣
btw佢就黎出新50隻
#ru n#dog

年少無知嘅呀婆我初初都係睇龔成講埋啲好基本嘅野，睇睇下唔對路點解睇啲野都好似睇過咁

一樣
開頭睇龔成有用
講緊好基本野同埋常識
當然常識雖然係常識，但好多人都會忽略左
之後你有一定的股齡就真係唔好再睇

想要
雖然本書廢廢地但得閒拎黎睇下幾好
圖書館好搶手

進階少少書龔成都有推介
認真睇過佢頭4000條Q&A有人問過
上網再搵下其他blogger都有教野
唔想諗就睇excel
利申：excel打手

NO

YES

no

咁唔緊再啦，我自己搵搵

妖股 升又升唔足 跌就跌突

息率又唔係高

388唔係應該熊買牛賣咩
(雖然好多隻都係 )

都未見底，急咩⋯⋯

中銀出新卡

煤氣熱水爐壞撚咗，咁ge質素學人搞股票

66係咪到左蟹貨區

煤氣呢排又痴左線
跌落去呀妖股

是不是 個個等緊中美會議 買住煤氣避險先

2800又就快派息

不，是因為冬天來臨

Winter is coming

到2018年仲有人揀6號

3揀2, 都係揀一隻好, 823啦

823，66/2

唔供支那股保一世平安

諗緊好無減供今個月

我都有諗住減
但多數都唔會
只加不減
同66一樣

823 同 823
一係 823 加其他野

到2018年仲有人揀2800

2800當玩波幅

學生每個月part time得5000蚊all in
我都想有得加供

學生5000蚊all in
唔洗生活費？
宜家學生有錢

生活費呀媽錢，parttime錢，供股票

人生勝利者
返大學有做part time夠自己生活後冇問呀媽拎過錢

富二代

月供post 如果用中銀既話十個有九個都係用恆地果張，有鬼人食到迎新咩，無迎新既里數卡=垃圾

可以

我3仔15.3 而家都過均價，唔想減供又唔想拉高均價

而家隻隻都過哂均價
差5仔

無供1038?

無
3 5 11 823

1038可以keep住加供拉到個平均價到60

5仔

呢兩日升完
下個月好跌返啦

而家均價59.5

我睇greg 評論佢其實業務麻麻

種左半年樹 加油加油

$63.8

想停供5仔同66
轉隻恒生

下個月開始減返少少3號先

5仔現價7厘，比我就唔停

但價唔郁
恒生依家咁抵買
約3.7厘息 升3.3%就抵左5仔個息
我覺得啦

咁要考慮佢升得快定儲貨儲得快

優質股

維他奶癲撚咗

隻隻都升
2388就跌

妖股
利申 仲睇好緊佢

連渣打咁垃圾都由低位昇返唔少，2388 昇返兩毫咁大把

好在年頭供咗兩期果斷轉5仔，而家5仔都綠色

香港人情意結
同睇英超一樣

長遠計要恒生

但真心唔掂
港燈升值潛力都高過佢

供開幾多

港燈其實好優質

中國製造2025

175

今日6823成個大衛雷斯咁喎

6823升左咁多
回下好正常啫

仲有兩日就12月
差不多要開新post

恆生俾大戶憎左啦
應該係基金佬有啲我地散戶唔知的內幕
之前由年頭直到九月尾一直捱到成個跌浪乜事都冇
但係自從十月開始到而家 一次過追跌番哂其他股的跌幅
所以我唔加貨啦
反正不斷拉高緊個入貨價
又唔知有乜大鑊野未爆出來

27呢個月升到癲，其實有咩利好因素?
我上個月開始少少地供1000，已經賺咗200蚊

雖然無得月供 有無人鍾意 659 同 2588？
今年呢兩隻 係我組合裡面大幅跑贏

呢到有無周大福/恆發/恆安的擁躉

其實銀娛70蚊跌落黎

冷門到

恆地發展好似有千色百貨同便利店業務，不過唔熟香港近期零售業務

睇返恆發個價好靜，差左等陣幾時合拼

考慮緊供恆安

之前係未話有野要加係第一頁？

唔會合拼啦 主打零售

銀娛好似變左炒賣股
41~50個range

早幾年有 22,23蚊
而家15蚊 過幾年可能得返10蚊

接李嘉誠火棒
展展收內房股了

早幾年即係早幾多年？我睇5年圖都未過過廿蚊

4k

入大陸市場就講左好耐
希望佢揀岩野買

有無人收到中銀email , 話依家到年底計, 月供股票可以有12個月免手續費優惠. 我都係中銀客, 唔知會唔會收到呢個email?

2013年 又一個霉氣傻散唔識睇圖

『我發覺好多人 唔只係新手
都以為煤氣幾年前個價係$11 以為用$11買到 仲每年有紅煤送咁著數

但其實因為佢地睇個圖表係已經復左權既 (即係用今日多左既股本 去計返當年既價)
係2013年市場上買到既股價係大約$22』

一早係26頁講左

如果有, 我想用黎月供2500蚊836(華潤電力)

通常呢啲優惠新客先有

大家點睇2388中銀香港長線

你邊度收到風

有人貼左個email出黎。 我聽日想打去問問。有既我就玩一年月供836

係都買11啦

有冇個email睇睇

要新月供客戶先有，同埋得6個月免手續費，,冇12個月咁多

有無咩網站可以Upload張圖? sosad

本身有供2388
諗緊停5仔供埋11

我停左2388 供5仔

供咁多隻同行業做咩？

有無咩股有股息5%, 而且長線又有增長動力? 我搵5%目的係想抵消生活既交通費. 買華潤電力岩岩好, 睇佢十年表現就算大跌市都無咩跌到. 不過講增長又無咩增幅.

大家指教一下. 多謝

咁佢之前其實因咩事跌咁多?
政府打壓賭場?

5%其實好高
港燈 6823個d 滿唔滿足到你需求？

又想高息又想有好增長力
有咁荀嘅我all in落一隻到算

多謝巴打... 但係中銀月供名單入面無6823...

咁講, 5%睇黎潤電都唔錯

呢個咪upload圖

真係得wor!!!! 我out左!

其實諗諗下一手買好似仲好 以11 同 2388個價

咩叫高增長力先
價息回報>10% 其實 港燈 6823等收息股都做到

本身想加 但要時間組織吓
可能都係出年先

仲想打埋今年嘅心路歷程

問題中銀個List 點解無 6823....

如果要用返中銀呢? 做得到既會唔會係 3號仔?

開個富途手動月供

唔緊要 再下個post出

Thanks! 會員01 巴打. 我見到第一版你整既excel, 好pro.
不過點解我目標既 836... 以六月起計變化係 -100% 既

同埋問個問題, 好似3號仔佢 10送1紅股. 如果我月供都唔夠一手, 咁到時仲有無得分紅股?

836冇人供，冇人報價，未整 宜家整比你睇
等一陣

3仔有得分紅股

麻煩哂你....836.

我知3仔有得分. 不過如果我岩岩先開始供3仔.... 個總數連一手都唔夠. 好似岩岩先得10股, 咁會唔會都有1股分比我?

唔洗一手
除凈日前一日
你有幾多股就會分返10:1 紅股比你

VOO啦

咁睇黎3仔好D. 計埋紅股, 佢股息率高過5%wor...

OMG... 問到興起.... 想問中銀月供既巴打..

Q1) 如果供供下, 可唔可以將成筆供款一次過換馬買另一隻股再月供新股? 轉換會唔會有賣出再買入既手續費?

Q2) 月供股票收到既利息, 中銀會點做架? 直入返去你儲蓄戶口, 定係幫你將利息又用黎買返個隻月供緊既股票?

新手好多問題. 多謝大家. 睇睇下好似月供3號會岩我目標多D

我係九月先開始喎，咪剛剛好

嘩你月供開始得好岩時機
開始大跌就供

靠你出個問卷

應該聽日就爆post
直接出12算

同意

煤氣個條我答左你，我已經唔岩規矩了
呢兩條
打去中銀啦

呢排轉左用simply cash供 賺到唔少回贈

呀!!! 原來係咁. 咁等我自己打去中銀問啦. 多謝你. 會員01巴打

我其實睇左好耐，見跌左咁多再跌落去既空間都唔大
所以先開始供，都真係食到呢幾次d低位
而家都有少賺

可以咩

加呢張 煤氣復權前圖

張圖可以係邊度搵?我見 aastock 呀雪球呀果D圖都除晒權

梁國雄.jpg

想免 用南洋咪得囉 反正同中銀一樣

係lor。。可以架咩？

新客頭1000回1000

真係有得用其他卡？
依張打去有冇得免年費

打去中銀免

[月供股票] 2018年12月

咁快又推左一個POST

儲錢要供823唔係話有嘢加咩

今個月好似推好快

好似係 但佢好耐冇黎月供post

多左新手問題。問題仲好創新

批ed，快到咁樣